**約翰·克里斯托弗·戴普二世**（，），暱稱**強尼·戴普**（），是一位[美國男演員](../Page/美國.md "wikilink")、電影監製和音樂家。他曾得過[金球獎和](../Page/金球獎.md "wikilink")[演員工會獎最佳男主角](../Page/美國演員工會獎.md "wikilink")。他最早的成名作品為1980年電視劇《[龍虎少年隊](../Page/龍虎少年隊.md "wikilink")》，成為年輕人的偶像之一。後來戴普聲勢大漲，他在電影《[前進高棉](../Page/前進高棉.md "wikilink")》（1986年）中擔任配角，接著又主演了《[剪刀手愛德華](../Page/剪刀手愛德華.md "wikilink")》（1990年）、《[斷頭谷](../Page/斷頭谷.md "wikilink")》（1999年）、《[神鬼奇航：鬼盜船魔咒](../Page/神鬼奇航：鬼盜船魔咒.md "wikilink")》（2003年）和其[系列續集](../Page/神鬼奇航系列電影.md "wikilink")、《[巧克力冒險工廠](../Page/巧克力冒險工廠.md "wikilink")》（2005年）、《[魔境夢遊](../Page/魔境夢遊.md "wikilink")》（2010年）和《[飆風雷哥](../Page/飆風雷哥.md "wikilink")》（2011年）《[怪獸與葛林戴華德的罪行](../Page/怪獸與葛林戴華德的罪行.md "wikilink")》（2018年）等電影。他和[提姆·波頓已合作過了八部電影](../Page/提姆·波頓.md "wikilink")，兩人是合作兼朋友關係，也和[海倫娜·寶漢·卡特一起演過多部電影](../Page/海倫娜·寶漢·卡特.md "wikilink")。

戴普被認為是世界上最偉大的影星之一\[1\]\[2\]。他主演的《神鬼奇航》系列電影是他最成功的商業電影；此外，《巧克力冒險工廠》、《魔境夢遊》等影片也都有很高的票房\[3\]\[4\]。

他曾提名過三項[奧斯卡最佳男主角獎](../Page/奧斯卡最佳男主角獎.md "wikilink")\[5\]。戴普在《[瘋狂理髮師：倫敦首席惡魔剃刀手](../Page/魔街理髮師_\(2007年電影\).md "wikilink")》（2007年）中的表現使他獲得了[金球獎最佳音樂及喜劇類電影男主角](../Page/金球獎最佳音樂及喜劇類電影男主角.md "wikilink")，而後又憑《神鬼奇航：鬼盜船魔咒》贏得[美國演員工會獎最佳男主角](../Page/美國演員工會獎最佳男主角.md "wikilink")。戴普在美國電影中的表現已讓他獲得一[性感象徵的地位](../Page/性感象徵.md "wikilink")，並於2003年和2009年被《[人物](../Page/人物_\(雜誌\).md "wikilink")》雜誌兩次評為「最性感男人」\[6\]。他已被列入2012年《[金氏世界紀錄大全](../Page/金氏世界紀錄大全.md "wikilink")》中最高薪的演員（7,500萬美元）\[7\]。

## 早年經歷

強尼·戴普出生於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[肯塔基州](../Page/肯塔基州.md "wikilink")[欧文斯伯勒](../Page/欧文斯伯勒.md "wikilink")，並於[佛羅里達州長大](../Page/佛羅里達州.md "wikilink")。父親為約翰·基斯杜化·特普、母親是蘇·特普，在家庭成員裡排行老么，有兩姊一兄。從小就不難發現其怪異的性格，當同年的孩子都在屋外踢[足球時](../Page/足球.md "wikilink")，強尼更喜歡在房子裡和擁有[印地安籍的爺爺說話](../Page/印地安.md "wikilink")，在他的童年記憶中，和自己最親近的家人就是爺爺，也正因為和爺爺的關係，讓強尼戴普一生都以自己的[印地安](../Page/印地安.md "wikilink")[血統自豪](../Page/血統.md "wikilink")，他在手臂上刺上的第一個[紋身就是為了紀念印地安裔的身分](../Page/紋身.md "wikilink")。進入求學階段，他的怪異個性更加明顯，他曾在訪問中說道:「當時的學校把學生分成三個類型，有錢人的孩子、好孩子和壞孩子，而我的出現開創了第四種—怪孩子。」也因為和學校的格格不入，促使他在最後選擇輟學。強尼戴普15歲時父母離異，造成他很大的心理創傷，母親Sue為他買的第一把[吉他幫助他脫離傷痛](../Page/吉他.md "wikilink")，並走向[音樂之路](../Page/音樂.md "wikilink")，之後的他還自組[搖滾樂隊](../Page/搖滾樂.md "wikilink")**the
kid**。
他在1983年，為了成為[搖滾](../Page/搖滾.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")，他前往[洛杉磯發展](../Page/洛杉磯.md "wikilink")，但其樂團事業沒有起色，他因此賣過[鉛筆](../Page/鉛筆.md "wikilink")、做過[電話](../Page/電話.md "wikilink")[銷售員以供給樂團的花費](../Page/銷售員.md "wikilink")。同年，他與他的第一任妻子，化妝師洛瑞·安妮·阿利森（Lori
Anne
Allison）結婚，並透過她認識了[尼可拉斯·凱吉](../Page/尼可拉斯·凱吉.md "wikilink")。他十分賞識強尼戴普的才華，並將他介紹給自己專門的經紀人。從此強尼·戴普開始踏入影視圈，走上了星路。

## 職業生涯

1984年，他出演了個人的銀幕處女作《[猛鬼街](../Page/猛鬼街.md "wikilink")》飾演女主角的男友。但是之後幾年他只能出演一些小角色。直到1988年，他才以電視劇集《[龍虎少年隊](../Page/龍虎少年隊.md "wikilink")》（*21
Jump
Street*）臥底在高中校園的娃娃臉警察一角一炮而紅，成為了當年的熱門人物和青春偶像。但他卻不因此高興，他對於龍虎少年隊的肥皂劇情節感到不滿，最後在磋商後提前結​​束合約。

1990年，他受到後來的好友，著名導演[提姆·波頓的邀請](../Page/提姆·波頓.md "wikilink")，在《[剪刀手愛德華](../Page/剪刀手愛德華.md "wikilink")》（*Edward
Scissorhands*）中飾演男主角“-{剪刀手}-愛德華”。這部電影被認為奠定了他在[好萊塢的明星地位](../Page/好萊塢.md "wikilink")。
1993年，他的明星好友[瑞凡·費尼克斯](../Page/瑞凡·費尼克斯.md "wikilink")（River
Phoenix）在他的酒吧門口由於[吸毒過量不幸猝死](../Page/吸毒.md "wikilink")，年僅23歲。這對強尼·戴普來說是一個巨大的震動。這個噩耗讓他開始認真思考人生的意義。之後，他的生活態度發生了極大的變化。

之後幾年，他的選片範圍開始不僅僅局限於藝術片。
1999年他再次受邀出演提姆·波頓執導的恐怖片《[無頭谷](../Page/無頭谷.md "wikilink")》（*Sleepy
Hollow*），頗受好評。次年他在《[濃情巧克力](../Page/濃情巧克力.md "wikilink")》（*Chocolat*）中也憑藉配角出了彩。2001年，他出演了改編自[開膛-{}-手傑克的連環殺人案件的影片](../Page/開膛手傑克.md "wikilink")《[來自地獄](../Page/來自地獄.md "wikilink")》（*From
Hell*）。2003年他又出演了兩部大製作：《[神鬼奇航：鬼盜船魔咒](../Page/神鬼奇航.md "wikilink")》（''Pirates
of the Caribbean: The Curse of the Black Pearl
*）和《[英雄不回頭](../Page/英雄不回頭.md "wikilink")》（*Once
Upon a Time in
M​​exico*）。其中前者不僅在票房上大獲成功，而且還使強尼·戴普在全世界範圍內的知名度得到了大幅度的提升，為他帶來第一個[奧斯卡最佳男主角獎提名](../Page/奧斯卡最佳男主角獎.md "wikilink")。2004年他出演的電影《[尋找新樂園](../Page/尋找新樂園.md "wikilink")》（*Finding
Neverland''）為他帶來了2005年度的第二個[奧斯卡最佳男主角獎的提名](../Page/奧斯卡最佳男主角獎.md "wikilink")。這部拍攝於2002年的電影是根據著名童話《[彼得潘](../Page/彼得潘_\(劇作\).md "wikilink")》的作者[詹姆斯·馬修·巴利爵士的生平改編的](../Page/J·M·巴里.md "wikilink")。

2005年，強尼·戴普演出根據[同名著名](../Page/查理與巧克力工廠.md "wikilink")[童話改編的奇幻影片](../Page/童話.md "wikilink")《[巧克力冒險工廠](../Page/巧克力冒險工廠.md "wikilink")》（*Charlie
and the Chocolate
Factory*）。這也是他與提姆·波頓合作的第四部作品。與提姆·波頓合作的第五部電影為2005年的動畫《[地獄新娘](../Page/地獄新娘_\(2005年電影\).md "wikilink")》，擔任主角配音。

2007年，強尼主演由知名百老匯歌舞劇改編的電影版《[瘋狂理髮師：倫敦首席惡魔剃刀手](../Page/瘋狂理髮師：倫敦首席惡魔剃刀手.md "wikilink")》(SWEENEY
TODD; The Demon Barber of Fleet
Street)，這是他與提姆·波頓合作的第六部電影。他於此片榮獲2008年[金球獎音樂與喜劇類最佳男演員](../Page/金球獎.md "wikilink")，並第三度獲得[奧斯卡最佳男主角獎的提名](../Page/奧斯卡最佳男主角獎.md "wikilink")。

## 個人生活

強尼·戴普的第一段婚姻僅僅維持了兩年。1985年他便與第一任妻子離婚。之後幾年，他先後與[薇諾娜·瑞德](../Page/薇諾娜·瑞德.md "wikilink")（Winona
Ryder）和超模[凱特·摩絲](../Page/姬·摩絲.md "wikilink")（Kate
Moss）拍拖，甚至一度還與前者訂婚。不過最後都不了了之。

近幾年強尼·戴普一直與法國歌手兼演員[凡妮莎·派樂迪斯](../Page/凡妮莎·派樂迪斯.md "wikilink")（Vanessa
Paradis）同居。他們育有一子一女，女兒[莉莉-蘿絲·戴普和兒子Jack](../Page/莉莉-蘿絲·戴普.md "wikilink")
Depp。2012年1月傳出他們分居的傳言，戴普最初予以否認，兩個人都試圖修復他們的關係。直到6月19日，戴普的發言人宣布他們正式分手。2012年6月19日強尼戴普的公關波姆（Robin
Baum）在聲明中提到：「強尼·戴普與凡妮莎·派樂迪斯已和平分手。請尊重他們的隱私，更重要的是，2人孩子的隱私。」

新一任女友是女演员[安柏·赫德](../Page/安柏·赫德.md "wikilink")，两人因合作《[醉后型男日记](../Page/醉后型男日记.md "wikilink")》而相恋，兩人於2013平安夜訂婚且在2015完婚。2016年5月女方申请离婚。\[8\]

## 作品列表

### 電影

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>片名</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1984</p></td>
<td><p><a href="../Page/半夜鬼上床.md" title="wikilink">半夜鬼上床</a><br />
<em>A Nightmare on Elm Street</em></p></td>
<td><p>Glen Lantz</p></td>
<td><p>或譯《艾姆街上的惡夢》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985</p></td>
<td><p>私人手段<br />
<em>Private Resort</em></p></td>
<td><p>Jack Marshall</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1986</p></td>
<td><p><a href="../Page/前進高棉.md" title="wikilink">前進高棉</a><br />
<em>Platoon</em></p></td>
<td><p>Lerner</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990</p></td>
<td><p><a href="../Page/哭泣寶貝.md" title="wikilink">哭泣寶貝</a><br />
<em>Cry-Baby</em></p></td>
<td><p>維德·沃克</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/剪刀手愛德華.md" title="wikilink">剪刀手愛德華</a><br />
<em>Edward Scissorhands</em></p></td>
<td><p>愛德華</p></td>
<td><p><a href="../Page/金球獎.md" title="wikilink">金球獎音樂或喜劇類電影最佳男主角</a> - 提名</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991</p></td>
<td><p><a href="../Page/半夜鬼上床.md" title="wikilink">半夜鬼上床</a> 6 猛鬼跳牆<br />
<em>Freddy's Dead: The Final Nightmare</em></p></td>
<td><p>Guy on TV ( 電視機上出現的路人甲 )</p></td>
<td><p>Teen on TV，客串</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞歷桑納夢遊.md" title="wikilink">亞歷桑納夢遊</a><br />
<em>Arizona Dream</em></p></td>
<td><p>艾克索</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/帥哥嬌娃.md" title="wikilink">帥哥嬌娃</a><br />
<em>Benny &amp; Joon</em></p></td>
<td><p>Sam</p></td>
<td><p>或譯《班尼和俊》<br />
<a href="../Page/金球獎.md" title="wikilink">金球獎音樂或喜劇類電影最佳男主角</a>- 提名</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/不一樣的天空.md" title="wikilink">不一樣的天空</a><br />
<em>What's Eating Gilbert Grape</em></p></td>
<td><p>Gilbert Grape</p></td>
<td><p>或譯《戀戀情深》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾活傳.md" title="wikilink">艾活傳</a><br />
<em>Ed Wood</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾德·伍德.md" title="wikilink">艾德·伍德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金球獎.md" title="wikilink">金球獎音樂或喜劇類電影最佳男主角</a>- 提名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995</p></td>
<td><p><a href="../Page/你看見死亡的顏色嗎？.md" title="wikilink">你看見死亡的顏色嗎？</a><br />
<em>Dead Man</em></p></td>
<td><p>威廉．布萊克</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/絕命時刻_(電影).md" title="wikilink">絕命時刻</a><br />
<em>Nick of Time</em></p></td>
<td><p>Gene Watson</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/這個男人有點色.md" title="wikilink">這個男人有點色</a><br />
<em>Don Juan DeMarco</em></p></td>
<td><p>Don Juan DeMarco</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996</p></td>
<td><p>坎城人<br />
<em>Cannes Man</em></p></td>
<td><p>本人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997</p></td>
<td><p><a href="../Page/忠奸人.md" title="wikilink">忠奸人</a><br />
<em>Donnie Brasco</em></p></td>
<td><p>皮斯頓</p></td>
<td><p>或譯《驚天爆》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/勇氣.md" title="wikilink">勇氣</a><br />
<em>The Brave</em></p></td>
<td><p>Raphael</p></td>
<td><p>首部自編自導自演電影，或譯《捨生七日》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998</p></td>
<td><p><a href="../Page/賭城風情畫.md" title="wikilink">賭城風情畫</a><br />
<em>Fear and Loathing in Las Vegas</em></p></td>
<td><p>杜克</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>遊洛城免地圖<br />
<em>L.A. Without a Map</em></p></td>
<td><p>本人 / William Blake</p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999</p></td>
<td><p><a href="../Page/太空異種.md" title="wikilink">太空異種</a><br />
<em>The Astronaut's Wife</em></p></td>
<td><p>史賓賽</p></td>
<td><p>或譯《宇航員妻子》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鬼上門.md" title="wikilink">鬼上門</a><br />
''The Ninth Gate ''</p></td>
<td><p>卡索</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/斷頭谷.md" title="wikilink">斷頭谷</a><br />
<em>Sleepy Hollow</em></p></td>
<td><p>Ichabod Crane</p></td>
<td><p>或譯《沉睡的山谷》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/夜幕降臨前.md" title="wikilink">夜幕降臨前</a><br />
<em>Before Night Falls</em></p></td>
<td><p>Bon Bon &amp; Lieutenant Victor (反串女裝)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/濃情巧克力.md" title="wikilink">濃情巧克力</a><br />
<em>Chocolat</em></p></td>
<td><p>洛克斯</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001</p></td>
<td><p><a href="../Page/一世狂野.md" title="wikilink">一世狂野</a><br />
<em>Blow</em></p></td>
<td><p>喬治·榮格</p></td>
<td><p>或譯《美國毒梟》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/開膛手.md" title="wikilink">開膛手</a><br />
<em>From Hell</em></p></td>
<td><p>Frederick Abberline</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/縱情四海.md" title="wikilink">縱情四海</a><br />
<em>The Man Who Cried</em></p></td>
<td><p>Cesar</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/救命吶！唐吉訶德.md" title="wikilink">救命吶！唐吉訶德</a><br />
<em>Lost In La Mancha</em></p></td>
<td><p>本人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td><p><a href="../Page/神鬼奇航：鬼盜船魔咒.md" title="wikilink">神鬼奇航：鬼盜船魔咒</a><br />
<em>Pirates of the Caribbean: The Curse of the Black Pearl</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑克·史派羅.md" title="wikilink">傑克·史派羅</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金球獎.md" title="wikilink">金球獎音樂或喜劇類電影最佳男主角</a>- 提名<br />
<a href="../Page/英國電影學院獎.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳男主角</a>- 提名<br />
<a href="../Page/奧斯卡最佳男主角獎.md" title="wikilink">奧斯卡最佳男主角獎</a> - 提名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/英雄不回頭.md" title="wikilink">英雄不回頭</a><br />
<em>Once Upon a Time in M​​exico</em></p></td>
<td><p>Sheldon Jeffrey Sands</p></td>
<td><p>或譯《從前從前，在墨西哥》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>他們結婚了還有很多孩子 <em>Happily Ever After</em></p></td>
<td><p>L'inconnu</p></td>
<td><p>客串 或譯《情感方程式》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/秘窗.md" title="wikilink">秘窗</a><br />
<em>Secret Window</em></p></td>
<td><p>Morton "Mort" Rainey / John Shooter</p></td>
<td><p>或譯《秘密的窗戶》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/尋找新樂園.md" title="wikilink">尋找新樂園</a><br />
<em>Finding Neverland</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/J·M·巴里.md" title="wikilink">詹姆斯·馬修·巴利爵士</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/全美民選獎.md" title="wikilink">全美民選獎最受歡迎男演員獎</a><br />
<a href="../Page/金球獎.md" title="wikilink">金球獎戲劇類電影最佳男主角</a> - 提名<br />
<a href="../Page/英國電影學院獎.md" title="wikilink">英國電影學院獎最佳男主角</a> - 提名<br />
<a href="../Page/奧斯卡最佳男主角獎.md" title="wikilink">奧斯卡最佳男主角獎</a> - 提名</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p><a href="../Page/風流才子.md" title="wikilink">風流才子</a><br />
<em>The Libertine</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·威尔默特，第二代罗彻斯特伯爵.md" title="wikilink">约翰·威尔默特，第二代罗彻斯特伯爵</a></p></td>
<td><p>或譯《浪蕩子》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巧克力冒險工廠.md" title="wikilink">巧克力冒險工廠</a><br />
<em>Charlie and the Chocolate Factory</em></p></td>
<td><p>威利·旺卡</p></td>
<td><p>或譯《查理和巧克力製作工廠》<br />
<a href="../Page/金球獎.md" title="wikilink">金球獎音樂或喜劇類電影最佳男主角</a> - 提名</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/地獄新娘.md" title="wikilink">地獄新娘</a><br />
<em>Corpse Bride</em></p></td>
<td><p>維特</p></td>
<td><p>動畫配音</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/神鬼奇航2：加勒比海盜.md" title="wikilink">神鬼奇航2：加勒比海盜</a><br />
<em>Pirates of the Caribbean: Dead Man's Chest</em></p></td>
<td><p>傑克·史派羅</p></td>
<td><p><a href="../Page/金球獎.md" title="wikilink">金球獎音樂或喜劇類電影最佳男主角</a>- 提名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p><a href="../Page/神鬼奇航3：世界的盡頭.md" title="wikilink">神鬼奇航3：世界的盡頭</a><br />
<em>Pirates of the Caribbean: At World's End</em></p></td>
<td><p>傑克·史派羅</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魔街理髮師_(2007年電影).md" title="wikilink">瘋狂理髮師：倫敦首席惡魔剃刀手</a><br />
<em>Sweeney Todd:The Demon Barber of Fleet Street</em></p></td>
<td><p>Benjamin Barker ( Sweeney Todd )</p></td>
<td><p><a href="../Page/金球獎.md" title="wikilink">金球獎音樂或喜劇類電影最佳男主角</a><br />
<a href="../Page/奧斯卡最佳男主角獎.md" title="wikilink">奧斯卡最佳男主角獎</a> - 提名</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/頭號公敵.md" title="wikilink">頭號公敵</a><br />
<em>Public Enemies</em></p></td>
<td><p>約翰·狄林傑</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/帕納大師的魔幻冒險.md" title="wikilink">帕納大師的魔幻冒險</a><br />
<em>The Imaginarium of Doctor Parnassus</em></p></td>
<td><p>變身後的東尼A</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔境夢遊.md" title="wikilink">魔境夢遊</a><br />
<em>Alice in Wonderland</em></p></td>
<td><p>瘋狂帽客</p></td>
<td><p>或譯《仙境裡的愛麗絲》<br />
<a href="../Page/金球獎.md" title="wikilink">金球獎音樂或喜劇類電影最佳男主角</a> - 提名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/色遇.md" title="wikilink">色遇</a><br />
<em>The Tourist</em></p></td>
<td><p>法蘭克</p></td>
<td><p><a href="../Page/金球獎.md" title="wikilink">金球獎音樂或喜劇類電影最佳男主角</a> - 提名</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/醉後型男日記.md" title="wikilink">醉後型男日記</a><br />
<em>The Rum Diary</em></p></td>
<td><p>Paul Kemp</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/飆風雷哥.md" title="wikilink">飆風雷哥</a><br />
<em>Rango</em></p></td>
<td><p>雷哥</p></td>
<td><p><a href="../Page/配音.md" title="wikilink">配音</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/神鬼奇航4：幽靈海.md" title="wikilink">神鬼奇航4：幽靈海</a><br />
<em>Pirates of the Caribbean:On Stranger Tides</em></p></td>
<td><p>傑克·史派羅</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑影家族.md" title="wikilink">黑影家族</a><br />
<em>Dark Shadows</em></p></td>
<td><p>Barnabas Collins</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/獨行俠_(2013年電影).md" title="wikilink">獨行俠</a><br />
<em>Lone Ranger</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/湯頭.md" title="wikilink">湯頭</a></p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/金酸莓獎.md" title="wikilink">金酸莓獎最差男主角</a> - 提名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/他們真幸運.md" title="wikilink">他們真幸運</a><br />
<em>Lucky Them</em></p></td>
<td><p>Matthew Smith</p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td><p><a href="../Page/全面進化.md" title="wikilink">全面進化</a><br />
<em>Transcendence</em></p></td>
<td><p>威爾·卡斯特博士</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/人型海象.md" title="wikilink">人型海象</a><br />
<em>Tusk</em></p></td>
<td><p>蓋·拉波因特</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魔法黑森林.md" title="wikilink">魔法黑森林</a><br />
<em>Into the Woods</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/大灰狼.md" title="wikilink">大野狼</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/神鬼大盜.md" title="wikilink">神鬼大盜</a><br />
<em>Mortdecai</em></p></td>
<td><p>查爾斯·摩迪凱</p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/金酸莓獎.md" title="wikilink">金酸莓獎最差男主角</a> - 提名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黑勢力_(2015年電影).md" title="wikilink">黑勢力</a><br />
<em>Black Mass</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/詹姆斯·約瑟夫·巴爾傑.md" title="wikilink">詹姆斯·約瑟夫·巴爾傑</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卫星奖.md" title="wikilink">卫星奖最佳电影男主角提名</a><br />
<a href="../Page/美国演员工会奖.md" title="wikilink">美国演员工会奖最佳电影男主角提名</a><br />
<a href="../Page/评论家选择奖.md" title="wikilink">评论家选择奖最佳电影男主角提名</a><br />
<a href="../Page/华盛顿特区影评人协会.md" title="wikilink">华盛顿特区影评人协会最佳男主角提名</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/唐纳德·特朗普的交易艺术：大电影.md" title="wikilink">唐纳德·特朗普的交易艺术：大电影</a><br />
<em>Donald Trump's The Art of the Deal: The Movie</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/唐納·川普.md" title="wikilink">唐納·川普</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/瑜珈魯蛇.md" title="wikilink">瑜珈魯蛇</a><br />
<em>Yoga Hosers</em></p></td>
<td><p>蓋·拉波因特</p></td>
<td><p>《人型海象》的番外篇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/倫敦戰場.md" title="wikilink">倫敦戰場</a><br />
<em>London Fields</em></p></td>
<td><p>Chick Purchase</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魔境夢遊：時光怪客.md" title="wikilink">魔境夢遊：時光怪客</a><br />
<em>Alice through the looking glass</em></p></td>
<td><p>瘋狂帽客</p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/金酸莓獎.md" title="wikilink">金酸莓獎最差男配角</a> - 提名</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/怪獸與牠們的產地_(電影).md" title="wikilink">怪獸與牠們的產地</a><br />
<em>Fantastic Beasts and Where to Find Them</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/蓋勒·葛林戴華德.md" title="wikilink">蓋勒·葛林戴華德</a></p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/神鬼奇航5：死無對證.md" title="wikilink">神鬼奇航5：死無對證</a><br />
<em>Pirates of the Caribbean: Dead Men Tell No Tales</em></p></td>
<td><p>傑克·史派羅</p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/金酸莓獎.md" title="wikilink">金酸莓獎最差男主角</a> - 提名<br />
最差搭檔（強尼戴普和他老套的醉樣）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東方快車謀殺案_(2017年電影).md" title="wikilink">東方快車謀殺案</a><br />
<em>Murder on the Orient Express</em></p></td>
<td><p>Edward Ratchett</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/LAbyrinth_(2017).md" title="wikilink">LAbyrinth (2017)</a><br />
<em>LAbyrinth</em></p></td>
<td><p>Russell Poole</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018</p></td>
<td><p><a href="../Page/糯爾摩斯.md" title="wikilink">糯爾摩斯</a><br />
<em>Sherlock Gnomes</em></p></td>
<td><p>糯爾摩斯</p></td>
<td><p>配音</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/怪獸與葛林戴華德的罪行.md" title="wikilink">怪獸與葛林戴華德的罪行</a><br />
<em>Fantastic Beasts: The Crimes of Grindelwald</em></p></td>
<td><p>蓋勒·葛林戴華德</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電視劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>劇名</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1986</p></td>
<td><p>邊城奪寶記<br />
<em>Slow Burn</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986</p></td>
<td><p><a href="../Page/龍虎少年隊.md" title="wikilink">龍虎少年隊</a><br />
<em>21 Jump Street</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995</p></td>
<td><p>United States of Poetry</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/海綿寶寶.md" title="wikilink">海綿寶寶</a><br />
<em>SpongeBob SquarePants</em></p></td>
<td></td>
<td><p>配音</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>人生苦短<br />
<em>Life is too short</em></p></td>
<td></td>
<td><p>客串</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 獎項

  - 1999年[凱撒電影獎榮譽獎](../Page/凱撒電影獎.md "wikilink")（以表彰他為電影事業所做的貢獻）
  - 2012年[MTV電影獎MTV世代獎](../Page/MTV電影獎.md "wikilink")（MTV電影獎的「成就獎」）

## 參考文獻

## 外部链接

  -
  -
  - [Depp Impact](http://deppimpact.com/)

[Category:凱撒電影獎獲得者](../Category/凱撒電影獎獲得者.md "wikilink")
[Category:美國電影男演員](../Category/美國電影男演員.md "wikilink")
[Category:美國電視男演員](../Category/美國電視男演員.md "wikilink")
[Category:肯塔基州人](../Category/肯塔基州人.md "wikilink")
[Category:金球奖最佳音乐或喜剧男主角奖得主](../Category/金球奖最佳音乐或喜剧男主角奖得主.md "wikilink")
[Category:好萊塢星光大道](../Category/好萊塢星光大道.md "wikilink")
[Category:法國裔美國人](../Category/法國裔美國人.md "wikilink")
[Category:20世纪美国男演员](../Category/20世纪美国男演员.md "wikilink")
[Category:21世紀美國男演員](../Category/21世紀美國男演員.md "wikilink")
[Category:荷兰裔美国人](../Category/荷兰裔美国人.md "wikilink")
[Category:美国男配音演员](../Category/美国男配音演员.md "wikilink")
[Category:非洲裔美国人](../Category/非洲裔美国人.md "wikilink")
[Category:英格蘭裔美國人](../Category/英格蘭裔美國人.md "wikilink")
[Category:美國電影監製](../Category/美國電影監製.md "wikilink")

1.  [The state of the modern movie star: 2012 and
    beyond](http://insidemovies.ew.com/2012/06/08/johnny-depp-will-smith-movie-star-2012/)
2.  [Johnny Depp May Now Be The Biggest Movie Star Of All
    Time](http://www.nbcwashington.com/blogs/popcornbiz/Johnny-Depp-May-Now-Be-The-Biggest-Movie-Star-Of-All-Time-94928899.html)
3.
4.
5.
6.
7.
8.